14年中国生不滿上堂唔講普通話 襲擊港大講師 都係罰三千 點解浸大講粗口都停學？

打外籍講師 內地生罰$3,000庭上道歉

【本報訊】自稱就讀北京清華大學的安徽男生來港旅遊期間，到香港大學旁聽授課，因不滿外籍講師不講中文而施襲。他昨承認普通襲擊罪，卻不認同講師有受傷，一度要求講師當庭脫衣展示傷勢。不過他在休庭期間，曾三度以英語向講師道歉「I am very sorry to you」，講師則點頭回應「Thank you」。裁判官終判男生罰款3,000元。暫委裁判官李紹豪在東區裁判法院判刑時對被告柳露（26歲）說：「請你明白，外籍講師用英文講課，係好合理嘅。你以佢唔講中文而襲擊佢，並唔恰當。」

被告柳露（右）昨在庭上以英語向港大講師Clifford Buddle（左）道歉。

不滿不說中文施襲

裁判官指本港不容非法暴力，相信被告還柙多天已獲教訓，判他罰款3,000元，但可以監禁7天代替，扣除還柙日數後可即時獲釋。但因被告旅遊簽證已逾期，料會即時遣返內地。
案情指今年10月6日，港大新聞與傳播研究中心客席榮譽講師Clifford Buddle在校內授課。其間被告突然走向事主，用普通話問「為甚麼不說中文」，並以文件夾拍打事主的頭，繼而一腳踢往他的胸口。事主送院發現胸口下方有多處紅腫，手部有觸痛。被告向到場警員承認因不通外語起誤會而動粗，願意接受處分。
惟被告昨認罪後，不同意案情指事主有傷，法庭遂展開紐頓聆訊澄清案情。被告盤問時指事主也有襲擊他，事主否認，被告立即高呼「You are lying」，更謂要控告事主。他甚至堅持要事主當庭脫去上衣，以證明有沒有傷勢。
裁判官得知事主傷勢已消失後，拒絕被告要求，裁判官隨後裁定事主有受傷。
案件編號：ESCC3493/14

因為錢大康要奶閪共囉

屌你老味開埋拖刑事案都係三千搞掂
今日講粗口都停學？

你用浸會中學同港大比

中國人一陣會唔會又話法庭用英文,又想打人架

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

你老母畀狗屌啊
你老豆畀你老母個老豆屌啊

奶共狗借提打壓